﻿# Общее описание

## Верстка

Сайт разбит на разделы, а разделы содержат страницы. Верстка соответсвует этой логике.

Элемент `section.section` содержит страницы, которые представлены элементом `section.page`.
За каждой странице идет разделитель `hr.page-separate`.

Предполагается совпадение урлов и идентификаторов страниц:
урл `/about` соответсвует странице `section#about`

**Важно!** указывать у всех картинок размеры в HTML.
Иначе будет работать не правильно скроллинг к только что загруженной странице,
так как страницы после загрузки картинок могут изменить высоту, а значит и размер скрола.

## Javascript

### Плагины

* Основной фреймворк - jQuery
* Костяк javascript построен по принципу асинхронных модулей с помощью плагина [requirejs](http://requirejs.org/)
* Для навигации и скроллинга использован плагин [jquery.scrollTo](http://flesler.blogspot.com/2007/10/jqueryscrollto.html)
* Для расширения функций анимации подключен плагин [jquery.easing](http://gsgd.co.uk/sandbox/jquery/easing/)
* Для работы с урлами и историей плагин - [jquery.history](https://github.com/balupton/History.js)

### Описание работы

Все скрипты разнесены по двум папкам - `lib` (вендорные скрипты) и `module` (собственные).
Файл `require.js` вынесен отдельно вместе с `main.js` - входным файлом-конфигом.

`Main.js` - содержит конфиг для Require,
а также загрузку стартовых скриптов и входную callback-функцию

Сначала грузится  `require`, затем асинхронно `main.js`,
ну и уже после, также асинхронно, необходимые скрипты

Каждый функционал описан в виде модуля для Require и указаны зависимости от других модулей

* `menu.js` - модуль-функция.
 Навешивает события на ссылки меню: переход к страницам и их загрузка.
 Добавляет поведение, связанное с подменю.

* `loader.js` - модуль-объект.
 Отвечает за загрузку страниц и разделов.

* `navigation.js` - модуль-объект.
 Отвечает за перемещение к нужной страницу/разделу

* `url.js` - модуль-функция. **(не закончен)**.
 Инициирует работу с историей и урлами браузера.
 Инициирует и хранит карту "урл-название",
 собирающуюся по классу `.page-header` и идентификатору страницы

* `observer.js` - модуль-класс.
 Создает объект способный принимать подписчиков на конкретное событие
 и позже их оповещать о сверешении этого события.

Такая схема работы позволяет в случае необходимости использовать различные конфиги для сайта.
Например, для телефона вовсе не подключать
сложную навигацию, динамическую загрузку страниц и изменение урлов

Помимо этого, для слабых устройств или при медленном интернете юзер получает контент быстрее,
т.к. загрузка скриптов идет асинхронно

### Замечания

* Необходимо, где это возможно, настроить взаимоотношение между модулями только через `observer`
  Это возможно, практически каждый модуль - это объект (то есть в единственном экземпляре)

* Необходимо подумать насчет глобального обсервера.
  Тем самым уменьшить связность между модулями в коде.

* На `production` нужно задуматься о слиянии и минимизации файлов

### Заметки

* Для урла нужно завести входную страницу в историю, иначе на нее не вернуться.

* Для урла нужно предусмотреть то, что в старых браузерах будут работать хэши.

* Необходимо учесть ручную прокрутку по страницам и менять автоматически урлы.



# Общий принцип работы

Предполагалось, что первоначально в зависимости от урла
грузится весь скелет сайта и полностью активная страницы

Скелет - это то что останется после того как удалить содержимое тегов `section.page`,
после чего всем разделам и страницам кроме активных присваевается класс `hidden`

Активная страница - страница, соответсвующая урлу

Далее сразу показывается лоадер и загружаются оставшиеся страницы в этом разделе.
После чего раздел прокручивается до нужной страницы

Такая схема позволит на слабых устройствах не подгружать оставшиеся странички
и вовсе пользоваться сайтом как обычно с полной перезагрузкой страницы.

## Модули страниц

Каждая страница может иметь свой js-код.

Этот код можно выделить в require-модуль.
Модуль можно называть по идентификатору (урлу страницы) или
завести специальный скрытый тег для каждой страницы и
после загрузки страницы подгружать нужный модуль.

Чтобы загрузить нужный модуль страницы предпалогалось подписаться на событие загрузчика:

`loader.subscribe('pageLoaded', function(data) { require('module/'+data.id); });`


## Заметка. Управление страницами через меню
*На уровне идеи*

Подменю не всегда содержит ссылки на отдельные страницы.
Например, в портфолио есть раздел "Последние работы",
который по сути является модифакцией страницы (фильтром для всех работ)

Таким пунктам подменю можно присвоить специальный класс, который бы показывал,
что это ссылка на страницу, но с фильтром.

Например *(на псевдокоде)*.

`<a class="route route-page route-action" data-method="showLast">Последние работы</a>`

`onclick:` `module=require('protfolio');` `action=$(this).data('action');` `module[action]();`